{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle série télévisée met en scène un tueur en série nommé Dexter Morgan?",
            "TrueAnswer": "Dexter",
            "FalseAnswer": [
              "Breaking Bad",
              "Mindhunter",
              "True Detective"
            ],
            "Explanation": "Dans Dexter, la série suit la vie d'un analyste en éclaboussures de sang forensic qui mène une double vie en tant que tueur en série justicier."
          },
          {
            "Question": "Quel alias est utilisé par le personnage principal dans 'Breaking Bad'?",
            "TrueAnswer": "Heisenberg",
            "FalseAnswer": [
              "Walter White",
              "Jesse Pinkman",
              "Saul Goodman"
            ],
            "Explanation": "Walter White adopte l'alias 'Heisenberg' alors qu'il s'implique davantage dans le monde du trafic de drogue illégal."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Stranger Things', quelle est la capacité surnaturelle de Eleven?",
            "TrueAnswer": "Télékinésie",
            "FalseAnswer": [
              "Contrôle mental",
              "Téléportation",
              "Voyage dans le temps"
            ],
            "Explanation": "Eleven possède des capacités télékinétiques, qui lui permettent de déplacer des objets avec son esprit et d'accomplir d'autres exploits."
          },
          {
            "Question": "Quelle émission met en scène des agents du FBI enquêtant sur des tueurs en série basés sur des affaires réelles?",
            "TrueAnswer": "Mindhunter",
            "FalseAnswer": [
              "Esprits criminels",
              "Le Mentaliste",
              "Hannibal"
            ],
            "Explanation": "'Mindhunter' est basé sur le livre de crime vrai 'Mindhunter: Inside the FBI's Elite Serial Crime Unit' de John E. Douglas."
          },
          {
            "Question": "Quel est le cadre principal de l'émission de télévision 'True Detective'?",
            "TrueAnswer": "Louisiane",
            "FalseAnswer": [
              "Californie",
              "New York",
              "Texas"
            ],
            "Explanation": "Chaque saison se déroule dans un lieu différent, la première saison se déroulant en Louisiane, mettant l'accent sur une enquête sur un meurtre s'étendant sur deux décennies."
          },
          {
            "Question": "Quelle série est centrée autour d'un professeur de chimie de lycée devenu fabricant de méthamphétamine?",
            "TrueAnswer": "Breaking Bad",
            "FalseAnswer": [
              "Narcos",
              "Weeds",
              "Ozark"
            ],
            "Explanation": "'Breaking Bad' suit Walter White alors qu'il sombre dans le monde criminel pour assurer l'avenir financier de sa famille après son diagnostic de cancer."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Stranger Things', quel est le nom de la dimension parallèle où résident les monstres?",
            "TrueAnswer": "Le monde à l'envers",
            "FalseAnswer": [
              "Le monde sombre",
              "L'autre côté",
              "Royaume des ombres"
            ],
            "Explanation": "Le monde à l'envers est une dimension parallèle sombre et inquiétante qui reflète le monde réel dans la série télévisée."
          },
          {
            "Question": "Quelle émission de télévision met en scène un analyste médico-légal qui aide à résoudre des crimes la nuit en utilisant son personnage de justicier?",
            "TrueAnswer": "Dexter",
            "FalseAnswer": [
              "Les Experts",
              "Bones",
              "NCIS"
            ],
            "Explanation": "Dexter Morgan travaille en tant qu'analyste en éclaboussures de sang pour le département de police de Miami Metro tout en poursuivant également la justice en tant que justicier."
          },
          {
            "Question": "Dans 'True Detective', quel acteur a incarné le détective Rust Cohle?",
            "TrueAnswer": "Matthew McConaughey",
            "FalseAnswer": [
              "Woody Harrelson",
              "Colin Farrell",
              "Mahershala Ali"
            ],
            "Explanation": "Matthew McConaughey a livré une performance remarquable dans le rôle du détective sombre et philosophique lors de la première saison de 'True Detective'."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée suit les histoires de différents criminels, chaque épisode se concentrant sur un cas différent?",
            "TrueAnswer": "Esprits criminels",
            "FalseAnswer": [
              "Blacklist",
              "Les Experts : Miami",
              "New York, unité spéciale"
            ],
            "Explanation": "'Criminal Minds' met en scène une équipe d'élite de profilers du FBI qui analysent les esprits criminels les plus tordus du pays, anticipant leurs prochains mouvements."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la profession du personnage principal de l'émission de télévision 'Dexter'?",
            "TrueAnswer": "Analyste médico-légal",
            "FalseAnswer": [
              "Agent de police",
              "Journaliste",
              "Avocat"
            ],
            "Explanation": "Le travail de jour de Dexter Morgan en tant qu'analyste en éclaboussures de sang médico-légales lui donne accès aux scènes de crime et l'aide dans ses activités parascolaires."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée met en scène une avocate moralement ambiguë qui opère sous l'alias 'Saul Goodman'?",
            "TrueAnswer": "Better Call Saul",
            "FalseAnswer": [
              "The Good Wife",
              "Suits",
              "Comment s'en sortir avec un meurtre"
            ],
            "Explanation": "Le thriller juridique 'Better Call Saul' sert de préquelle à la série à succès 'Breaking Bad', mettant en lumière la transformation de Jimmy McGill en Saul Goodman."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Stranger Things', quel est le nom du groupe d'amis dirigé par Mike Wheeler?",
            "TrueAnswer": "La bande",
            "FalseAnswer": [
              "L'escouade",
              "L'équipage",
              "Le gang"
            ],
            "Explanation": "Dans la série télévisée, le groupe d'amis dirigé par Mike Wheeler est connu sous le nom de 'La bande'. Leur lien est central à la narration de l'émission."
          },
          {
            "Question": "Qui est le personnage principal de l'émission de télévision 'The Mentalist'?",
            "TrueAnswer": "Patrick Jane",
            "FalseAnswer": [
              "Lisbonne",
              "Rigsby",
              "Cho"
            ],
            "Explanation": "Patrick Jane, interprété par Simon Baker, est un ancien médium psychique qui utilise ses compétences d'observation aiguisées pour aider le Bureau d'Investigation de Californie (CBI)."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée tourne autour d'une relation symbiotique entre un tueur en série et un détective?",
            "TrueAnswer": "Hannibal",
            "FalseAnswer": [
              "Dexter",
              "Mindhunter",
              "True Detective"
            ],
            "Explanation": "Hannibal Lecter, un brillant psychiatre et tueur en série cannibale, forme une alliance complexe avec l'investigateur spécial du FBI Will Graham dans la série."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Breaking Bad', quel est le nom de rue utilisé par Jesse Pinkman en tant que revendeur de drogue?",
            "TrueAnswer": "Cap'n Cook",
            "FalseAnswer": [
              "Heisenberg",
              "Skinny Pete",
              "Badger"
            ],
            "Explanation": "Jesse Pinkman opérait en tant que fabricant et revendeur de méthamphétamine de petite envergure sous le nom de rue 'Cap'n Cook' avant de s'associer avec Walter White."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée met en scène un mystère de boucle temporelle dans une petite ville où un garçon disparaît?",
            "TrueAnswer": "Dark",
            "FalseAnswer": [
              "The OA",
              "Twin Peaks",
              "Lost"
            ],
            "Explanation": "'Dark' dévoile une narration complexe de voyage dans le temps et de drame familial multigénérationnel, explorant les événements sinistres dans la ville de Winden."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la phrase emblématique fréquemment utilisée par le personnage du détective Rust Cohle dans 'True Detective'?",
            "TrueAnswer": "Le temps est un cercle plat",
            "FalseAnswer": [
              "Un loup solitaire",
              "L'obscurité devient vous",
              "Le monde est une histoire"
            ],
            "Explanation": "L'affirmation profonde 'Le temps est un cercle plat' est devenue synonyme des réflexions existentielles et du monde complexe de Rust Cohle dans la série."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Mindhunter', quelle figure réelle est créditée pour avoir développé le profilage criminel?",
            "TrueAnswer": "John E. Douglas",
            "FalseAnswer": [
              "Ted Bundy",
              "Charles Manson",
              "Jeffrey Dahmer"
            ],
            "Explanation": "John E. Douglas est un ancien agent du FBI, auteur et expert dans le développement de l'analyse d'investigation criminelle moderne et du profilage criminel."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée met en scène un avocat pénal qui devient le 'réparateur' pour le cartel mexicain de la drogue?",
            "TrueAnswer": "Ozark",
            "FalseAnswer": [
              "Sons of Anarchy",
              "Narcos",
              "Justified"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Ozark', le personnage de Marty Byrde passe d'un planificateur financier à une blanchisseuse d'argent et un conseiller pour un cartel de la drogue pour protéger sa famille."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}